---
title: S1AP Context EDR
description: Журнал s1ap_context_cdr
type: docs
weight: 20
---

= S1AP Context EDR

ifeval::["{backend}" == "html5"]
include::partials/html5s.adoc[]
endif::[]

.Описание используемых полей
[options="header",cols="1,4,8,2"]
|===
| N | Поле | Описание | Тип

| 1
| DateTime
| Дата и время события. Формат: +
*_YYYY-MM-DD HH:MM:SS_*.
| datetime

| 2
| <<event_sgsap,Event>>
| Событие или процедура, сформировавшая запись.
| string

| 3
| eNodeB UE ID
| Идентификатор S1-контекста на стороне eNodeB.
| int

| 4
| MME UE ID
| Идентификатор S1-контекста на узле MME.
| int

| 5
| IMSI
| Номер IMSI абонента.
| string

| 6
| MSISDN
| Номер MSISDN абонента.
| string

| 7
| GUTI
| Глобальный уникальный временный идентификатор абонента.
| string

| 8
| IMEI
| Номер IMEI устройства.
| string

| 9
| PLMN
| Идентификатор PLMN.
| string

| 10
| TAC
| Код области отслеживания.
| string

| 11
| CellID
| Идентификатор соты.
| int/hex

| 12
| <<cause_s1ap,CauseType>>
| Тип события.
| string

| 13
| <<cause_s1ap,CauseReason>>
| Причина события.
| string

| 14
| Duration
| Длительность процедуры, в миллисекундах.
| int

| 15
| Procedure Type:ErrorCode
| Тип процедуры + Внутренний xref:logging/edr/error_code.adoc[код MME] результата. Формат: +
*_<procedure_type>:<error_code>_*. +
*_1_* -- <<service_req,Service Req>>; +
*_2_* -- <<s1_context_release,S1 Context Release>>.
| object
|===

[[event_sgsap]]
== События и процедуры, Event

* <<service_req,Service Req>>;
* <<s1_context_release,S1 Context Release>>;
* <<reset_s1ap,Reset>>.

[[service_req]]
== Service Req

[source,log]
----
DateTime,Service Req,eNodeB UE ID,MME UE ID,IMSI,MSISDN,GUTI,IMEI,PLMN,TAC,CellID,0,0,Duration,1:ErrorCode
----

.Локальные коды ошибок
[options="header",cols="1,16"]
|===
| Код | Описание

| 1
| Указана недопустимая сеть PLMN в запросе S1 Service Request.

| 2
| У абонента нет подходящих bearer-служб.

| 3
| Запрошена неизвестная bearer-служба.

| 4
| Ошибка модификации bearer-службы.

| 5
| Отсутствует поле *_User Data Container_*.

| 6
| Не удалось декодировать значение ESM Message Container.

| 7
| Не удалось сбросить контекст.

| 8
| Для данного абонента неизвестен VLR GT.

| 9
| Ошибка процедуры S1AP: INITIAL CONTEXT SETUP.

| 10
| Получен повторный запрос S1 Service Request от абонента со смежного узла MME.

| 11
| До завершения обработки текущего S1 Service Request был получен новый.
|===

[[s1_context_release]]
== S1 Context Release

[source,log]
----
DateTime,S1 Context Release,eNodeB UE ID,MME UE ID,IMSI,MSISDN,GUTI,IMEI,PLMN,TAC,CellID,CauseType,CauseReason,Duration,2:ErrorCode
----

[[reset_s1ap]]
== Reset

[source,log]
----
DateTime,Reset,eNodeB UE ID,MME UE ID,IMSI,MSISDN,GUTI,IMEI,PLMN,TAC,CellID,CauseType,CauseReason,Duration,3:ErrorCode
----

[[cause_s1ap]]
== CauseType и CauseReason

Поля *CauseType* и *CauseReason* описывают причину события S1AP.

*CauseType* задает группу событий. См. https://www.etsi.org/deliver/etsi_ts/136400_136499/136413/17.05.00_60/ts_136413v170500p.pdf[3GPP TS 36.413].

Возможные значения:

* 1 -- <<radio_network_layer_cause_s1ap,Radio Network Layer cause>>, причины уровня радиосети;
* 2 -- <<transport_layer_cause_s1ap,Transport Layer cause>>, причины уровня передачи;
* 3 -- <<nas_cause_s1ap,NAS cause>>, причины уровня NAS;
* 4 -- <<protocol_cause_s1ap,Protocol cause>>, причины уровня протокола;
* 5 -- <<miscellaneous_cause_s1ap,Miscellaneous cause>>, остальные причины.

*CauseReason* задает порядковый номер причины события внутри группы *CauseType*. См. https://www.etsi.org/deliver/etsi_ts/136400_136499/136413/17.05.00_60/ts_136413v170500p.pdf[3GPP TS 36.413].

[[radio_network_layer_cause_s1ap]]
.Radio Network Layer cause
[options="header",cols="1,6,8"]
|===
| Код | Причина | Описание

| 0
| Unspecified
| Неописанная ошибка.

| 1
| TX2RELOCOverall Expiry
| Таймер, контролирующий хэндовер X2, нештатно истек.

| 2
| Successful Handover
| Хэндовер осуществлен успешно.

| 3
| Release due to E-UTRAN generated reason
| Причина отбоя вызвана сетью E-UTRAN.

| 4
| Handover Cancelled
| Вызвана отмена хэндовера.

| 5
| Partial Handover
| Вызвана отмена хэндовера, поскольку в сообщении S1AP: HANDOVER COMMAND от MME задано поле E-RABs to Release List, и исходная eNodeB оценила, что непрерывность услуги будет лучше без хэндовера к указанному eNodeB назначения.

| 6
| Handover Failure In Target EPC/eNB Or Target System
| Хэндовер завершился неуспешно ввиду ошибки EPC/eNodeB назначения.

| 7
| Handover Target not allowed
| Хэндовер в указанную соту назначения не разрешен.

| 8
| TS1RELOCoverall Expiry
| Вызван истечением таймера TS1RELOCoverall.

| 9
| TS1RELOCprep Expiry
| Процедура Handover Preparation отменяется по истечении таймера TS1RELOCprep.

| 10
| Cell not available
| Соответствующая сота недоступна.

| 11
| Unknown Target ID
| Хэндовер не разрешен, поскольку идентификатор назначения не известен EPC.

| 12
| No radio resources available in target cell
| Нагрузка на соту назначения слишком высока.

| 13
| Unknown or already allocated MME UE S1AP ID
| Запрошен, поскольку либо идентификатор MME UE S1AP ID неизвестен, либо (для первого сообщения, полученного на eNodeB) известен и привязан к уже существующему контексту.

| 14
| Unknown or already allocated eNB UE S1AP ID
| Запрошен, поскольку либо идентификатор eNodeB UE S1AP ID неизвестен, либо (для первого сообщения, полученного узлом MME) известен и привязан к уже существующему контексту.

| 15
| Unknown or inconsistent pair of UE S1AP ID
| Запрошен, поскольку либо идентификаторы UE S1AP ID неизвестны, либо известны, но связаны с различными контекстами.

| 16
| Handover Desirable for Radio Reasons
| Причина запроса хэндовера связана с радиосетью.

| 17
| Time Critical Handover
| Запрошен хэндовер по причине, которая критична по времени, т.е. значение зарезервировано для всех критических случаев, когда соединение наверняка будет потеряно при невыполнении хэндовера.

| 18
| Resource Optimisation Handover
| Запрошен хэндовер для оптимизации распределения нагрузки на соседние соты.

| 19
| Reduce Load in Serving Cell
| Необходимо снизить нагрузку на обслуживающие соты. При подготовке к хэндоверу указывает на активацию хэндовера ввиду балансировки нагрузки.

| 20
| User Inactivity
| Запрошен ввиду неактивности пользователя на всех E-{RAB}, например, разрыв S1-соединения, для оптимизации использования ресурсов.

| 21
| Radio Connection With UE Lost
| Запрошен ввиду потери радиосоединения с UE.

| 22
| Load Balancing TAU Required
| Запрашивается для всех случаев балансировки и разгрузки узла MME.

| 23
| CS Fallback triggered
| Запрошен ввиду процедуры CS Fallback. Если находится в сообщении S1AP: UE CONTEXT RELEASE REQUEST, то указывает на отсутствие необходимости для EPC приостанавливать обслуживание в сети PS.

| 24
| UE Not Available for PS Service
| Запрошен ввиду процедуры CS Fallback для сети GERAN. Если находится в сообщении S1AP: UE CONTEXT RELEASE REQUEST, то указывает на отсутствие необходимости для EPC приостанавливать обслуживание в сети PS ввиду отсутствия поддержки {DTM} GERAN-сотой назначения или UE.

| 25
| Radio resources not available
| Запрашиваемые радиоресурсы недоступны.

| 26
| Invalid QoS combination
| Вызван некорректными значениями параметров QoS.

| 27
| Inter-RAT Redirection
| Запрошен ввиду переадресации между различными сетями RAT или LTE. Если находится в сообщении S1AP: UE CONTEXT RELEASE REQUEST, дальнейшие действия EPC должны следовать https://www.etsi.org/deliver/etsi_ts/123400_123499/123401/17.07.00_60/ts_123401v170700p.pdf[3GPP TS 23.401].

| 28
| Failure in the Radio Interface Procedure
| Процедура Radio Interface Procedure завершилась неуспешно.

| 29
| Interaction with other procedure
| Вызван продолжающимся взаимодействием с другой процедурой.

| 30
| Unknown E-RAB ID
| Вызван отсутствием идентификатора E-RAB на eNodeB.

| 31
| Multiple E-RAB ID Instances
| Вызван передачей нескольких одинаковых E-RAB на eNodeB.

| 32
| Encryption and/or integrity protection algorithms not supported
| eNodeB не поддерживает ни один из алгоритмов шифрования/защиты целостности, которые поддерживаются UE.

| 33
| S1 Intra system Handover triggered
| Вызван внутрисистемным хэндовером S1.

| 34
| S1 Inter system Handover triggered
| Вызван межсистемным хэндовером S1.

| 35
| X2 Handover triggered
| Вызван хэндовером X2.

| 36
| Redirection towards 1xRTT
| Запрошен разрыв логического, связанного с UE S1-соединения ввиду переадресации на 1xRTT-систему, например, CS fallback или SRVCC, когда необходима приостановка обслуживания в PS-сетях. Для процедуры сообщение может, но не обязано, содержать данные о переадресации.

| 37
| Not supported QCI Value
| Установление E-RAB завершилось ошибкой, поскольку указанный {QCI} не поддерживается.

| 38
| Invalid CSG Id
| Идентификатор CSG, переданный eNodeB назначения, некорректен.

| 39
| Release due to Pre-Emption
| Вызван приоритетным использованием службы.

| 40
| N26 interface not available
| Вызван временной ошибкой интерфейса N26.

| 41
| Insufficient UE Capabilities
| Вызван недостаточными возможностями UE.

| 42
| Maximum bearer pre-emption rate exceeded
| Количество запросов превысило максимально допустимое для bearer-службы.

| 43
| UP integrity protection not possible
| E-RAB не может быть принят ввиду политики обеспечения целостности плоскости пользователя.
|===

[[transport_layer_cause_s1ap]]
.Transport Layer cause
[options="header",cols="1,6,8"]
|===
| Код | Причина | Описание

| 0
| Transport Resource Unavailable
| Требуемые ресурсы для передачи недоступны.

| 1
| Unspecified
| Неописанная ошибка, принадлежащая к группе Transport Network Layer.
|===

[[nas_cause_s1ap]]
.NAS cause
[options="header",cols="1,6,8"]
|===
| Код | Причина | Описание

| 0
| Normal Release
| Вызван нормальным сценарием.

| 1
| Authentication Failure
| Вызван неуспешной аутентификацией.

| 2
| Detach
| Вызвано отключением от сети.

| 3
| Unspecified
| Неописанная ошибка, принадлежащая к группе NAS.

| 4
| CSG Subscription Expiry
| Вызвано тем, что UE перестает быть членом используемой {CSG}.
|===

[[protocol_cause_s1ap]]
.Protocol cause
[options="header",cols="1,6,8"]
|===
| Код | Причина | Описание

| 0
| Transfer Syntax Error
| Полученное сообщение содержит синтаксическую ошибку передачи.

| 1
| Abstract Syntax Error (Reject)
| Полученное сообщение содержит абстрактную синтаксическую ошибку, чья критичность указывает на 'reject'.

| 2
| Abstract Syntax Error (Ignore And Notify)
| Полученное сообщение содержит абстрактную синтаксическую ошибку, чья критичность указывает на 'ignore and notify'.

| 3
| Message Not Compatible With Receiver State
| Полученное сообщение не совместимо с текущим состоянием отправителя.

| 4
| Semantic Error
| Полученное сообщение содержит семантическую ошибку.

| 5
| Abstract Syntax Error (Falsely Constructed Message)
| Полученное сообщение содержит IE в неверном порядке или указанные слишком много раз.

| 6
| Unspecified
| Неописанная ошибка, принадлежащая к группе Protocol cause.
|===

[[miscellaneous_cause_s1ap]]
.Miscellaneous cause
[options="header",cols="1,6,8"]
|===
| Код | Причина | Описание

| 0
| Control Processing Overload
| Перегрузка при обработке управлящего трафика.

| 1
| Not Enough User Plane Processing Resources Available
| Недостаточно ресурсов для обработки пользовательского трафика.

| 2
| Hardware Failure
| Вызван аппаратным сбоем.

| 3
| O&M Intervention
| Вызван вмешательством OM.

| 4
| Unspecified Failure
| Неописанная ошибка, не связанная с категориями Radio Network Layer, Transport Network Layer, NAS или Protocol.

| 5
| Unknown PLMN
| Узел MME не обнаружил какую-либо сеть PLMN, предоставленную eNodeB.
|===